有迪士尼高層回應點解《花木蘭》鳴謝新疆部門

‘Mulan’: Disney CFO Christine McCarthy Concedes China Uproar “Has Generated A Lot Of Issues For Us”

“Let me just put something into context. The real facts are that Mulan was primarily shot — almost in entirety — in New Zealand. In an effort to accurately depict some of the unique landscape and geography of the country of China for this period drama, we filmed scenery in 20 different locations in China. It’s common knowledge that, in order to film in China, you have to be granted permission. That permission comes from the central government.”

McCarthy went on, noting that it is a common practice around the world “to acknowledge in a film’s credits the national and local governments that allowed you to film there. So, in our credits, it recognized both China and locations in New Zealand. I would just leave it at that, but it has generated a lot of issues for us.”

「其實呢我哋就主要喺紐西蘭拍呢套中國古裝片嘅，但係都有小部分鏡頭去咗新疆取景，咁循例都要多謝當地政府，大家就無謂太敏感啦」

無政治sense

去咗新疆取景咁戇尻

佢地拍嗰陣唔知新疆咩事？定去做間碟

最政治正確的迪士尼叫人唔好政治化

disney係美國咪突然有sense係中國咪突然無sense

你唔直接多謝中國北京
係咪搞疆獨

搞咁多野拍套垃圾出黎

迪士尼：

咁大間公司，如果話冇政治sense都係刻意㗎啦
BLM又跟得咁足，little mermaid都揾個黑人做女主

去完奧斯威辛拍片，循例都要多謝納粹黨

咁最多咪感謝支國政府，細啲咪新疆政府
而家係特登指明搞集中營嗰個嚟致謝

原來木蘭辭出處根本冇人知喺邊

哩類大漠景根本大把國家有
蒙古哈薩克中亞求其揀一個都有
特登揀中國唔係擦鞋係咩

平時同中共跪開，邊會發覺係問題

國際企業高層， PR一定做足
根本唔洗理點解釋

你都拍左， 戲又上埋落哂名， 唔該接受批評
一係就cut哂d新疆鏡頭， 刪credit割席
你又唔敢， 驚得罪共產黨

唔怪得人種族滅絕都冇問題 但又識黑人平權同女權 殺人就睇唔到

點解上海冇維尼

垃圾迪士尼

呢舖我就同情迪迪尼喇
佢地一路以黎都好鍾意推廣多元同包容
今次特登搵黎推崇血腥鎮壓嘅黎做女主
又喺新彊大規模送維吾爾人入集中營果陣去當地拍景
好明顯就好有心咁幫支國向全世界推廣獨裁血腥鎮壓文化

唔講以為迪士尼係手足
向全世界推廣支那幾撚仆街

多謝希老師整個camp岀黎俾我拍

弱智都做到CFO
原來迪士尼係良心企業

迪士尼點會無政治sense，有份宣揚左翼大愛思想㗎

呢個真係好嬲
唔撚會睇little mermaid 破壞我童年回憶
同隻木蘭一齊收皮啦

Then just don’t film in China. It’s as simple as that

本身都垃圾啦
搵黑人做美人魚都算
搵個咁樣衰嘅
淨係識返炒套套都出真人版
真係好厭

應該話 拍套垃圾搞咗咁多野出黎

仲衰多兩錢

咪係, 仲將支那同紐西蘭並排, 依家紐西蘭有集中營咩？ 正臭西

冇成本嘅時候就講普世價值
有成本就話係business courtesy
Price of doing business
嘔心

同啲女權左膠一樣，
日日話黑人被歧視，
新疆睇唔到，
圖博睇唔到，
香港睇唔到。

人哋出血汗器官生命苦難
都唔acknowledge？
支登仔大過份了

敏你老母感啦

你叫翻迪士尼高層唔好spin咁遠，好簡單，新疆出人權自由問題，你出唔出聲？

唔好套戲就溝埋女權、“中國美”黎做賣點，但人道問題、“中國醜”就隻字不提。人權係你間公司marketing講架，當冇左回事？想spin去因為要令permission所以多謝佢

笑撚死啦 過分敏感 你幾時換返個白人美人魚俾我

無睇到花木蘭，片尾有無多謝New Zealand 政府？

大愛到殺人獨裁政權都愛埋

咁有冇鳴謝紐西蘭？

攰國大外宣 透過木蘭證明新疆無集中營

呢套戲由題材到選角都係想入大陸市場姐

明擦架啦

可以列入恐怖組織支助人

迪士尼 = 恐怖份子資金來源

宣揚唔代表佢要執行㗎嘛

秒

A

諗住賺人仔，最後leverage 唔到仲要搞到兩邊不討好

可能膠層身體唔好
要去器官貨源供應地揀貨

呢d時候左膠去晒邊？

真係好樣衰
點先可以簡到個咁醜嘅

迪士尼發展到呢個規模會無政治觸覺
係唔係講緊笑話

佢搞到而家咁真係抵佢死嘅

究竟佢哋去到對幾多維吾爾族人坐視不理

BLM嘅時候就衝出嚟講人權

去到中國就淨係識人民幣

佢同你講唔好太政治化
本身呢個觀念就係因為唔想得罪中共而產生既應對方式
奶左咁多年共 奶到人地肯批佢呢種來佬野樂園入主上海 佢跟本深明咩方式既回應先唔會惹到中共

無錯
呢啲屎忽鬼公司
喺美國，要討好民眾，咪聲大大
喺中国，要討好政府，就STFU

S

諗起當年311福島核事故後，啲日式餐廳割𥱊話啲食材喺用支那嘅

係呀，連時間，地點，乜柒都唔知

只係一篇古代都巿傳說

分分鐘係一條傻西自己出嘅ff文

內容推斷係北魏，但係北魏好似去撚到俄羅斯

你譯到個語氣都唔撚同
幾misleading吓

都係靠d文字估估下，但文人多大話嘅野，有時為左啱音啱字夾硬黎又有，逃避政治審查穿越去其他年代又有，9up飛機文就更加冇譜

所以呢d推論我個人一直認為係廢話，難為有咁多人認真去估。 唯一可靠嘅只有從文字，描述嘅物件，去估佢成文於某個年代之前或之後，其他都係多餘

唔去集中營, 咪睇唔到
睇唔到當冇發生, 又羸

係咪睇咗燒山

其實套戲都唔女權
動畫就係
呢套只係講做人要serve皇帝 serve個kingdom

老老77
今次都好多人屌disney
呢排美國講緊 cancel Netflix & disney+

我都成日屌左膠 歡迎起底
不過今次左派係有聲討迪尼

睇wiki

明知有集中營，明知支那唔道德，仲要拍套宣傳支那文化嘅電影，職業道德何在？

花木蘭呢單嘢米奇真係做得好柒
專登拍嚟奶共，到最後得個桔
啲公關又做得差